[連登九濟堂]聖芳濟書院校長姚廣智自創機制罰老師 (3)

教育界近日爆出多宗校長任意處分老師醜聞，傳統名校聖芳濟書院疑有同類事件。該校校長姚廣智近年設立「書面備忘」（Written Reminder）處分機制，被指過去3個學年累積向老師發出逾廿封備忘，理由包括未有即時處理堂上睡覺的學生等，令老師人心惶惶。投訴人批評姚利用新機制，架空法團校董會的管治權。姚向《蘋果》否認強迫教師認錯及架空校董會，反指新機制有助提升老師表現。

相關新聞：【教師爆煲之一】兩年11常額教師離職 東華僅將投訴轉交校長

記者 羅智堅

《蘋果》接獲投訴，指姚廣智在2016至2017學年設「書面備忘」（Written Reminder）處分機制，校長可向表現不符預期的老師發書面備忘。《資助則例》訂明，校方可向老師發出兩種正式警告，即口頭和書面警告，亦可透過非正式渠道處理輕微過錯。「書面備忘」毋須經法團校董會審議，但會附於教師檔案內，或影響日後升遷。

相關新聞：批評校本管理累死教師「言之尚早」 何君堯：老師嚟㗎大佬唔好立亂自殺！

廣告

該投訴人自稱代表一群聖芳濟現職及離職老師。他指收到書面備忘的老師事後須「守行為」，參與改進計劃（Improvement Plan），日後校長或主任老師可「突擊」觀課；至今該校約10名老師接獲共逾20封書面備忘，理由包括「學生在老師授課期間睡覺但未有即時處理」、「教學質素未如理想」，校內亦有傳有老師因坐下教書、或未有依時巡視課室等而遭同樣處分。投訴人又批評，書面備忘機制毋須通過法團校董會審議，且處分準則模糊，變相擴大校長權力，令老師終日擔驚受怕。

投訴人續稱，姚對老師批改作業的要求十分嚴苛，例如以學生功課量及批改的仔細程度作為工作評核標準，又指姚曾在教職員會議上當面責難老師批改的評語不夠多，「咁樣改簿，我一晚可以改1,000本！」

姚廣智向《蘋果》確認校方在2016至17學年確立「書面備忘」機制，需先經他及兩名副校長組成的核心行政小組調查，並由他與校監共同決定，才向涉事老師發書面備忘。姚承認確實毋須經校董會審議，但從未有老師因收到「書面備忘」而不獲續約。

姚續指，機制旨在點出老師可改善之處，並非強迫認錯，涉事老師也可回應校方的決定。他否認校方曾因教師坐下教書、或因未有依時巡視課室等而發書面備忘，又強調改進計劃從未包括突擊觀課。不過，他拒絕透露校方迄今發出的書面備忘數量。

姚又稱不記得說過上述批評老師改簿的言論（I am not aware of making such remark.），但承認曾提醒老師批改部份作業時不應單純只給剔號。他強調現時查簿次數及評核標準與前任校長的要求一樣，如老師不滿工作量及政策，歡迎向管理層反映或直接找他商討。

教育局覆稱，學校可按校本機制處理教職員的工作表現，如教師對學校運作有任何意見，可循校本程序向該校管理層，如校監、法團校董會及辦學團體提出。局方過去3年接獲1宗有關該校管理及員工晉升等事宜的投訴，經調查後，有關指控並不成立。

姚狗

新po繼續lm

等緊包膠

新post留一留名

新po留名

lm

Lm濟記仔太吹得

lm睇繼續插姚佬

嚴重懷疑知吳有份向蘋果投訴，佢成日唔捉學生訓覺，被姚佬針對

邊個

巴打點解你好似咩都唔知知

Jo_n N_

講到咁白就唔好啦

真膠定假膠

建禧又係會員？

姚佬唔係以為咁樣可以封鎖消息，之前被建制派圍攻，用bro john生日來扮無野

加密咗使乜怕

姚佬講咗d咩野？

真心覺得留係濟記浪費咗佢嘅才華

姚佬分9明叫你地唔好再講件事，要「妥善」使用電話

知吳應該啱做大學lecturer

最後姚佬跟本咩事都冇，
反而係d 老師俾人話教得hea，
發起呢件事既老師真係又蠢又懶

有單咁既野？

舊年定唔知前年，Chris Wong份通識卷考警察大聲講屌老母，跟住比hkg報報道，跟住第二日番到去以為講呢單野，點知係慶祝bro john生日，最後隔咗幾日先講呢件事

佢不嬲中意側側膊

新POST 留個名

新post留名

應該會有open day嘅

聽講就係5年細搞 10年大搞

係啊巴打

想問秦國導遊係邊個
有無人可以比hints

利申：grad左幾年

留名

乜你覺得啲老師唔會開個連登account 睇加密內容咩 ？

第一帖講左一個人陪姚佬遊秦國之後升得快過直升機。此人相當有可疑，師弟快D開名。

佢打blog 既速度真係cls

利申：grad 左n 年仲追看緊

鞭到老個陣臨grad整單咁既嘢真心笑撚死

Lm

睇黎係我grad左之後先入黎既人

鄭樹森咩料，無人識佢喎。
係咪同姚佬行得好埋？

心理學教低form 數？無撚野嘛？

John Ng根本係有心教嘅老師，想當年我F1,2數學俾翁_恒教，連炒兩年，係F3嗰年上佢堂，我可以數學1卷合格，佢一次過清哂我兩年唔明嘅野

當年俾學生串只係ta,唔係老師

為左個老師位，去秦國做男伴遊？
究竟係人的靈魂咁下賤？還是做教畜咁好搵？

我早幾年係北河街市政見過姚佬

Ching有無見到佢戴「帽」？

咁開心，唔好話我知真係同account 名一樣讀OU 嘛？

師弟，咪玩啦，織髮可以話除就除咩

濟記淪落到要請OU 心理教數？ 唔怪得成績肚痾咁瀉落去。

低form 更差都唔會請個OU掛？咩人先會讀OU?

資源錯配
OU 心理教數學
讀Bio 教Bible
姚佬食撚左屎？咁樣分配人手？好彩本座無經歷過佢做校長年代

講起叮噹又係一條撚樣

好彩我冇俾佢教過

個人認識佢唔深 有冇師弟講下佢衰邊範

秦國男伴遊最無敵

OU 心理出黎，你旨意人地教你高中數？師弟，你強人所難。姚佬當年問佢深D既英文都口窒窒。

原本只係一個Ta
好似之後俾佢教低form數
佢升左做老師就肯定我grad左lu

姚佬算唔算？

教中文既老女人都係冗員

自己去fb search聖芳濟歧雯

Well said中文組真係得返班後生嘅叫有心

究竟cyy係有心定無心教書？

有心無力 真心想教好但係唔識點樣教精班人變咗剩係識谷人 谷唔到就逼 逼唔到就放棄

佢改卷好鳩

經典

以前佢叫代課天王

冇啦收左檔

根本好多中文科老師係有料，但佢地全部都唔識教書

例如呢 蕭太 kan ltw個d其實根本係冇料林琴就唔洗講啦

無料扮有料者幾時死

中文科只服ctk

中文科自己出去補啦

就係呢條pk 教中文，
真心情願請班第一年dse, 大學讀中文既做老師
班垃圾老女人又冇心研究新學制，剩係諗住拎份糧到退休

好在教英文,數學既大部份都好有heart

英文上堂都係操題目嘅，唔係教你英文

應該係成間學校啲老師都係廢，只有高中數學4J有料兼有心

CJ有一年出卷出到全級死剩1個

係咪仲有幾個老師都係由TA升做老師？

白？

常年聽果d英文勁難聽

包唔包OU 心理？

只限高中數組，佢可以收皮

比kinglin 荼毒咗3年英文

其實cj都係無heart ...

咁起碼佢有料，唔似初中數組

黃金俠上堂好troll

佢係好有heart, 但教高中點就唔知，
中三俾佢教過
我係最好既nkl 教

佢唔係話自己副眼鏡無度數咩？

大家樂高質同樣係舊生又係教英文嘅whale yu都係好老師

依家仲有盛佬（Joseph），知吳（John），大隻周（Joseph）3J

Whale yu高質！其實佢同期 cm ctk fkc kn 個d都係好好

推一推post

老龐（Joseph）

唔係

Push push

Push

一大德政la，好似係教育局比佢揀換唔換，可能招標時貪平揀左D 19工程公司，最後玩尻左我哋D學生

你地怪錯姚佬啦，佢係為咗學生嘅平衡力先換

盛佬真係好好人
數學廢到仆街都俾佢教到合格
平時上堂一啲都唔悶
仲要大隻仔 我地學生冬天著哂校褸嘅時候
佢短袖polo shirt咁行入班房
真係型到核爆

之前有一年0度，佢只係著咗件風褸番去

點解你地講到中文好似得返廢人
以前中文有個欣欣
教得好好 最衰個仔出世之後幾年冇做
中文cyy其實幾好 有心教
未結婚前好玩得 幾壞嘅學生都應付到
E家唔知點
Btw 志偉仲有冇做？

好彩我F5 drop咗chem，唔係我就對住佢4年

程狗呢？

應該咁講，呀程教嗰啲都係out syllabus,啱啲真心鍾意chem啲人，拖車係專講重點，啱俾淨係考dse啲人

剩係俾肥蕭，驗精教過，其他教成點

cyy幾好啊
肥蕭就算吧啦 咪再害人啦 屌你老味

馮sir 有咩得罪你你要咁話佢，咁你同盧美茵有咩分別。師弟，自重重人呀。

肥蕭淨係識着住件女拔外套打飛機

咪係 冇大冇細

好掛住佢

膠joe教數堅正

係到教點搵G點

左搞搞 右搞搞

但佢d事蹟好撚好笑

冇教啦

實有啦

以前佢成日俾啲讀書妖人當面串佢冇料 都唔熟書，乜都要 check check 先。
但屈機在佢會笑住講 完全冇羞恥，但啲學生又唔會唔中意佢，只係當佢係笑話

推一推

教music ge實習

俾雞脾佬食咗

咩意思

其實都唔太肯定

濟記請既唔係OU 心理教數，就請小偷返黎，姚狗反思一下。
雞鳴狗盜出其門，此士之所以不至也。
有能力有熱誠既老師都走，留低呢班牛鬼蛇神，成績點會唔差？

不如整返個最update 牛鬼蛇神list
1. OU 心理系

教一年就俾人炒咗啦雞脾

2.林檎

3.易佬

咁有心偷都唔會俾你覺得佢係小偷既
Between
有冇人知白汁lo同姚佬有咩過節，走左咁耐都仲成日講姚佬，成個怨婦咁。

又推一推post 先

有冇人睇緊talentine

姚佬真是牛b死了

圍爐打飛機

幫推

仲記得呀程係走廊鬧佢

想聽

推

有冇袁志輝年代嘅濟記仔

磨牙

白汁lo真係好撚憎姚佬一有機會就要狙擊佢，竟然佢地之間發生過咩事

推下post

琴姨hi hi hi 無撚用又正仆街
琴姨冗冗冗 做你學生無陰公呀
琴姨hi hi hi 同你上堂氣都晒
琴姨冗冗冗 哈～少理琴姨正仆街

有無人記得

鬼叫人地係訓導咩

呢條撚樣拖車小器到
希望無人認得我
中三第一堂chem佢問有無人唔諗住高中揀chem
有人舉手，我又on99咁舉埋

到高中我揀左chem比佢教又讀得唔錯，
中六臨考mock佢又懶鳩係講道理激勵全班果啲bullshit
無啦啦聽到佢tag我
「好似x我個名)咁，中三又話唔揀chem依家chem咪又係勁」

果下心諗屌你隔撚左幾年都記得

其實你係咪老師黎
未聽過有學生咁憎佢

唔一定既

中三d chem咪又係靠背
發現中學唔少卷有抄question bank/mock paper

應該係新仇舊恨未清曬姐

老實說，老子grad 左咁耐，識佢老鼠。師弟，咁既學歷去教書喎，得咩？當年大部份老師都係中大港大grad, 去到舊生老師都係三大。唔係三大都算，仲要唔係八大，唔係八大都算，你都唔對科，咁點教。 唔通真係姚佬話OK就OK?

OU psycho
人唔笑 _ _ _

師兄不如得閒返學校訪問下學生

Band 1 好似係荃灣聖芳濟中學
聖芳濟書院 band 2 冇野好討論啦

Agger 唔好再吹奏間band 2 九濟

又係你啊巴打

師兄搞錯咗啦，我係話點解咁憎某數學老師

見你句句都提住人，純粹係因為佢係姚佬請返黎？
我都係前兩年grad覺得佢教得ok wo，學生都冇點質疑佢教得差。呢兩年last days都唔少學生搵佢影相。

你個名 2蚊

push

過咗去了

依稀記得Iulo未坐正個陣係Civic堂講過唔係三大唔請

下次Open day 返去串9佢，
條友剩係識玩中一學生

佢自已都唔係三大畢業啦

想知Talentine佢有冇現身

真心講
有心有料想教都未必想番濟記

舊生留名

your name可能我識你

IP

留名睇相認

收到風呢位手足成日係學校打邊爐😹😹

原來仲有人

返嚟推一推先

pish

Pish

推一推
Btw有冇師兄弟有留意逃犯條例？

9/6唔喺香港

我都係希望各位係香港嘅濟記仔會岀去

有無師兄弟想一齊draft 一份聲明？

等中文好嘅師兄弟岀手

已經有
快啲一齊簽啦

好波

Signed

聯署link傳送門：

聖芳濟書院及荃灣聖芳濟中學舊生及學生反對修訂《逃犯條例》聯署聲明

港府因應一宗港人在台遇害事件，於今年二月提出修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》，然而修訂的內容顯示出港府此舉並不只為解決是次事件，而是利用今次的機會將香港變成通往極權中國的中轉站，容許將身處香港、不論任何國籍的公民引渡至中國大陸接受審訊。
中國的法治、人權保障制度殘存不全，中國政府聲稱沒有政治犯，但政治打壓往往透過刑法、商業罪行而行；嚴刑迫供、胡亂安插罪名，搜捕異見人士的例子屢見不鮮。從林榮基、劉曉波及李明哲事件亦具體表現出：中國所謂有公平審訊，實乃無稽之談。

修改後的機制啟動門檻極低，原本立法會擁有的審議權利被廢除；本港法庭只需確認境外政府提交的文件表面證供成立，即可移交在港人士；由小圈子選舉和中央欽點的特首，有所謂啟動移交機制和最終把關能力，但面對中國政府要求，根本無可能有自主決定的把關能力。

是次修訂影響深遠，不但本港人權自由法治岌岌可危，更會影響本港的國際地位以及外資在港的投資信心，後果一發不可收拾。台灣陸委會於本月初已發表聲明，因應修訂的內容帶來台灣人被移送到中國大陸的威脅，一旦修訂按原定計劃通過，台灣當局亦不會啟動移交程序，修例原意不攻自破，政權修刻意圖，其實路人皆知。

聖芳濟兩校師生一直珍重自由、人權、獨立思考和博愛精神。真正的博愛並非尋求表面的社會和諧，而是為社群和下一代的安定和公平正義的生活做最好的決定。我校既有校友身居政府、立法會要職*，更應承繼母校教誨，做一個對社會有擔當的濟記人。

我們要求政府立即撤回《逃犯條例》修訂；亦呼籲港人團結，奮力抗議修例，於六月九日一同上街遊行**，共同守護香港的法治制度和人權自由。

一群聖芳濟書院及荃灣聖芳濟中學舊生和學生***
2019年5月27日

*立法會主席梁君彥和發展局局長黃偉綸是荃灣聖芳濟中學校友。

**「守護香港、力抗送中條例」
日期：2019年6月9日（日）
時間：下午2:30集合；3:00起步
起點：銅鑼灣東角道
終點：立法會
主辦：民間人權陣線

*** 此聲明並不代表聖芳濟書院及荃灣聖芳濟中學校方、全體師生或校友之立場
（為保障未成年學生，我們會將學生的名字只顯示姓氏及名字的首個字母）

多謝師兄弟幫手draft
各位師兄弟見到幫手簽同share

老師坐低教書都可以教得好好，似乎佢講乜野/點講/同學生關係

好突然

名位濟記仔 集氣

求拖車fb

師弟們今年放榜成續如何?

今年濟記係咪差到校網都唔po 高分嘅同學名？